Tesla全球回收5.3萬架車

Tesla全球回收5.3萬架車

港聞

部份去年生產的Model X須全球回收。資料圖片

【本報訊】美國電動車生產商Tesla宣佈全球召回5.3萬架Model S及Model X。該批電動車於2016年2月至10月期間生產，因當中一件由第三方供應商生產的小型齒輪，可能在製造過程中出現問題，影響電動泊車制動系統（parking brakes）的運作，故需要回收並更換相關零件。

齒輪破損 或無法開車倒車

Tesla香港發言人表示，所召回的車輛當中少於5%的車輛可能受影響，暫未能提供香港要召回車輛的數字。若該齒輪破損，泊車後制動系統可能會出現無法鬆開的情況，並導致車輛無法開車及倒車，但強調相關零件不會對煞車系統造成任何運作上的影響，相信不會對車主和乘客構成安全問題；目前亦無錄得任何因此所致的意外或受傷事故，故仍能安全使用，但為安全起見，故決定主動為車輛更換有關零件。
受影響的車主會收到警示，提醒泊車制動需要接受維修保養，Tesla會在短期內向車主郵寄官方召回通知，更換相關零件需時約45分鐘，預料今年10月前能為所有受影響車輛更換零件。
■記者李詠希

第三方係咪支那呀